---
title: "保量算法Note"
author: "octobered"
description: "保量算法note"
date: 2022-08-01
lastmod: 2022-08-01
draft: false
categories : ["推荐","保量","SIGKDD"]
UseNCSA: true
---

# 背景、

## 内容流量漏斗


对于优酷等在线视频提供商，通常有一个小部件/抽屉需要分发新发布的或热门的视频内容（通常是指电视剧和综艺）。 由于视频服务平台的日活跃用户（DAU）总数在一段时间内相对稳定，因此该抽屉在一天内的整体用户访问量不会有太大变化。 因此，widget 的关键问题是如何为给定的视频内容分配有限的印象，以确保它们有足够的印象和公平性。 抽屉应关注新发布或热门视频的业务需求或合同要求，即保证每个内容的一定展示次数。 这成为典型的保证交付系统。 因此，仅仅依靠以个人为导向的推荐系统是不够的。
为了解决这个问题，一个有效的印象资源分配系统是必不可少的，它在每个运营周期之前的一定时期内对印象资源进行规划。 一般来说，运行周期可以是一天或每隔几个小时，这取决于具体的要求。 在期初考虑所有需求，首先为每个内容规划展示资源，然后调度系统（通常是推荐系统）将以每个内容分配的展示量为参考，并尝试找到最合适的用户 . 这样整个系统就可以兼顾业务需求和用户个人需求。
但是，每个运营周期前的展示分配由于涉及到很多限制因素而变得复杂。 目前，印象系统是手动操作的，高度依赖人的经验，因此肯定是次优的。 一方面，widget 中视频内容的实际展示次数主要由其点击率 (CTR) 经验决定，但手动分配策略无法准确预测给定展示次数下内容的 CLICK。 另一方面，人类甚至很难设计出既能实现高点击量、公平（这是该场景的常见目标）又不违反每个视频的所有约束的分配策略。
一个典型的场景是，由于内容属性的不同，不同的视频内容在页面浏览量（PV）和视频浏览量（VV）方面表现不同。 一些视频内容可能会使用较少的展示次数获得高点击量，而其他视频内容可能会消耗更多。 如果为这些内容分配过多的展示次数，则整体 CTR 可能会处于较低水平。

内容的GD分配问题有以下两个方面的特点。  
1. 对于视频内容交付，尤其是IP视频，内容平台需要将这些内容重复暴露给目标消费者，因为与广告或商业产品相比，内容数量有限。 而且，内容的潜在消费者通常种类繁多，重复曝光比广告更有可能带来更多潜在消费者观看视频。 因此，与 PV 相关的 CTR（有效性指标）趋势是应考虑内容交付的关键因素； 

2. 考虑CTR趋势作为约束的内容的印象分配问题建模对模型和解决方案都提出了新的挑战。
   
在本文中，为了应对上述挑战，文章设计了一个**两阶段框架**。 第一阶段是**预测**，第二阶段是**分配**。 在预测阶段，文章寻求开发有效的预测模型，目标是**根据用户的每日历史 PV 和 CLICK 记录来预测用户对每个内容的点击行为**。 具体来说，为了描述关于 PV 的 CTR 趋势，提出了一种基于序微分方程 (ODE) 的预测模型（称为 PV-click-CTR 模型或 P2C）。 然后在分配阶段，文章提供了一个受点击率趋势和其他约束的多目标非线性规划（NLP）模型。 因此，为了解决涉及 ODE 的 NLP，开发了一种 GA 分配算法。
结合 CLICK 预测模型和分配模型为文章提供了处理内容保证交付 (GD) 问题的解决方案。 文章进行了大量的离线和在线实验，证明了所提出的解决方案在模型性能和系统效率方面的优越性。 据文章所知，这是首批能够处理内容保证交付 (GD) 问题的工业解决方案之一。 应该承认还有很多其他相关的因素，比如widget内印象的位置影响，每个内容的推荐系统的性能等等。目前文章不考虑这些因素，因为它们会使问题变得更加棘手并且 把它们留作未来的工作。
文章工作的主要贡献可以总结如下：文章提出了一个参数化的 PV-click-CTR (P2C) 预测模型来描述 PV 的 CTR 趋势。
考虑到每个视频内容的点击率趋势和印象资源限制，文章设计了一个框架，可以在保证交付（GD）约束下最大化某些目标，例如内容的 VV、每个内容的公平性。
进行了全面的离线和在线实验，以验证所提出的 PV-click-CTR 模型以及 Guaranteed-Delivery 策略的有效性。
